
O amadurecimento da tecnologia embarcada ao longo dos anos trouxe a possibilidade de aplicação de recursos em ramos produtivo outrora restritos. Ambientes hostis à eletrônica sensível traziam desconfiança quanto a segurança e qualidade da solução elétrica em aplicações como na área agrícola.

Atualmente, da mesma maneira que ocorreu na indústria automotiva anteriormente, a eletrônica foi incorporada nos projetos de maquinário agrícola. O que há pouco tempo era usado simplesmente para acionamentos elétricos, abriu alas para a conveniência do operador. Ao seu turno, esta trouxe ferramentas ao empresário agrícola que alavancaram o rendimento da superfície trabalhada. No entanto, a fim de garantir a sustentabilidade e qualidade da eletrônica embarcada no maquinário, um alto grau de sofisticação teve de ser adquirido. Assim, ensaios efetuados em campo e em laboratório são indispensáveis. Como foco deste trabalho este último é examinado, cuja justificativa e objetivos são fundamentados na literatura e em normatizações.

O projeto avançado neste documento dedica-se ao estudo e desenvolvimento da tecnologia \textit{Hardware-In-the-Loop} (HIL). É proposto uma evolução da plataforma conceituada por \citetexto{TCCbruno}, que desenvolveu um simulador para testes com operador presente. Neste documento, analisar-se-á a viabilidade de automatizar ensaios na metodologia HIL. Outrossim, este projeto será desenvolvido para e através de uma empresa anfitriã, anônima, suportadora da iniciativa.

A metodologia sugerida será aplicada em um estudo de caso para um módulo HIL de ensaio automatizado do sistema controle eletrônico do motor. Uma análise de resultados será feita. Como consequência, será possível comparar os benefícios e a viabilidade econômica da proposta. Em razão de clareza e transparência, vê-se a necessidade de definir os objetivos do projeto. São estes divididos e gerais e específicos.

\section{Objetivo Geral}
Em sua essência, deve se afirmar que a iniciativa busca promover o desenvolvimento de tecnologia local para a empresa anfitriã. Esta tecnologia por si tornar-se-á útil somente em vistas do produto final (maquinário agrícola). Logo, a metodologia deve ser um instrumento para o melhoramento das condições de segurança, do bom funcionamento e bom desempenho do maquinário. Esta realização dar-se-á em uma estruturação de projeto que considere as informações obtidas do emprego da metodologia, que futuramente será capaz de validar o sistema conforme os requisitos iniciais do projeto. Adicionalmente, a iniciativa deve gerar competência e conhecimento para a empresa. Assim, possibilitando um melhor entendimento do sistema obtido. Isto deve ser uma consequência da obtenção dos objetivos específicos.

\section{Objetivos Específicos}

Por vias de alcance do objetivo geral de desenvolver uma metodologia de plataforma HIL, compreende-se a necessidade de explicitar objetivos específicos. São estes necessários como marcos de projeto, tanto para medida do cumprimento do projeto quanto para fazer observação de passos intermediários obrigatórios. Pontualmente, os objetivos da iniciativa relatados neste documento são:

\begin{enumerate}
\item Criação de um método abrangente de desenvolvimento de plataforma HIL modular e automatizada;
\item Execução de um módulo HIL como Estudo de Caso, em acordo com o método proposto;
\item Validação da execução do Estudo de Caso;
\item Proposta de análise de resultados obtidos através de uma validação de exemplo, feita com o módulo do Estudo de Caso;
\item Documentação do método.
\end{enumerate}

Prosseguindo esta Introdução, apresenta-se-á a seção de Referencial Bibliográfico, desenvolvida em preparação para o entendimento de conceitos básicos relativos ao projeto e para a definição do estudo em seu contexto. Uma subseção sobre o Estado da Arte trás justificativa para a execução do projeto no contexto tecnológico atual. A Metodologia seguinte tratará da proposta de projeto, devidamente especificado, contendo a delimitação do Estudo de Caso. Por conseguinte, a Análise de Resultados averiguá os desfechos do Estudo de Caso executado e suas consequências diante da metodologia empregada, em contraponto com as especificações. A Conclusão, apresentada por último, retoma o percurso traçado do trabalho, embasando os resultados práticos no contexto do projeto. O Apêndice servirá para enriquecer e ilustrar o conteúdo retratado do corpo do documento.









